其實有幾多DSE雞知道HKU可以double major?

想讀乞食科做興趣 但又唔想真乞食
可以揀入HKU BBA/E&F/A&F, drop鳩左finance major 再double major e.g. psycho/language/history/computer/European studies/geography/math/science

另一個就係你個分低，只可以入BA/BSc, 就屈多個business major 包底

大部份second major都唔要求你本身gpa高都可以declare

廢事dse雞入去psycho乞食

有冇得first major sowk
second major讀psycho

CS + Math
最佳組合!

CS+Phy 都一樣好正

推薦
CS+math
Cs+Phy
Math+Phy
Math+finance
Phy+Finance

有時真係唔知點解咁多人會揀psycho
個個都以為psycho 讀完真係識得讀心

好多人都只不過貪個好奇心
連入邊讀咩都唔知就盲匆匆去讀
結果就連intro course都爛grade

所以咪話中學年代點會知自己有冇興趣同能力去讀個科
個個都話有興趣有能力 但又冇讀過相關major d書

讀完做葉嵐

computer=/=乞食

但hku double major 既話major果科讀得勁少野
3年制可以玩到2major 1minor，但每科都只係淺嚐

6901 double major stat+cs

爛grade到quit u

從此成為人生勝利組

咁樣攻擊BA/Bsc
當時呢兩科遠遠唔係最低

無話讀唔讀得掂架喎
本身啲credit 都夠你讀多個major/minor有突

major就major 唔會因為home faculty 唔同而讀少咗㗎喎

BA japanese studies + CS / FIN
但最重要讀得來，爛GPA就哂錢哂時間。

compare to其他u，
以science為例
可能core科差唔多，但讀少中大科大幾科advanced elective

6901 double major Chem bba
半年後去英國amazon送貨過埋下半世

Ching 讀完幾年？

出黎做野十年有多

呢個最正

岩 打漏咗

唔迫你讀姐 可以自己reg㗎嘛

普通人點double到呀？你文理全材呀？

大把人得 尤其係 BBA

BBA垃圾

如果本身想double major，同時又想其中一個major讀深入d
你就要睇下夠唔夠credit

當cuhk/ust要4年40 個course入面有20個要major related既時候
hku可能包埋faculty package只係要15個course就組成一個major
一係double major既hku人係同一科既科目深度會輸蝕比其他u同major既人好多

hku本身個major required少過其他學校好多
double major除非兩邊好多overlap, 唔係個個sem讀滿cred都只係剛剛好grad到, 那有cred/workload再take course, 除非你defer

讀咁深做乜 都係為興趣淺嚐下 你要深就讀master mphil 啦on79 英國就係咁，ug只係for打開學術世界大門

咁你廢啫 36cre 咪得囉
利申 雙學位 + 最少4個sem 36cre

都係個句 大學生，唔好混淆最低要求呢個概念
間U都冇要求你過3，點解你要過3？因為better
Better vs minimum requirement

識人8個sem 都36cre

拯救dse雞你我有責，真心想讀乞食科又唔想乞食，入黎搭個保底科

識人咁樣去左日資大公司/日資銀行

乜qfin唔係只可以minor ja咩？ u can’t do a second major in qfin when I was in hku

Ching 讀咩major?

Law

同意啊
你都識話一個major requirement只係basic
正正就係因為咁樣係唔係應該專精一個major而唔係2科都meet左minimum requirment就算

sem sem 36 cred又點,好多人都係咁,有咩好打丁

你唔明呢個post既出發點 我同你講既野係冇衝突
一d人鍾意專精 因為佢鍾意個科，決定左個科發長
一d人只係中學雞以為佢鍾意一科eg psycho 其實佢只係為興趣純想讀下 ，所以建議佢double maj 可以兼顧興趣加搵食
每個人都有自己preference 而我呢個post適合好多又confuses 又三心兩意struggling 既人

至於我講overload, purely in response to ur comment abt not having sufficient credits to concentrate on one, and I offer a solution to that

FinTech算唔算似呢個組合

hku 36 credits load即係其他u 18 credits load 有幾辛苦

其他u 36 credits load應該死左

咁呢個我同意
如果係為為紗紙/入唔到想讀既科做first major可能真係double major做折衷方法.

可能係因為我以前見到D junior PG岩岩夠requirement就算,結果基本功打得唔好,最後跟得好辛苦,所以bias to叫D人打好first major既根底

Engine 仔係咪如果唔夠分就冇得double major

我反而好奇finance major是咪真係咁重要
或者係唔係有finance major就會條路易行D,我有D疑問.
特別係所謂fintech入面,fin果part其實好多時都只係一個finance既scenario, 配合d新興既tech, 過程中其實同finance既野唔係好大關係.
同傳統finance major讀果d 既fin好似都有好大分別

你講個個例子其實可以叫TechFin
我見好多大學既FinTech課程既Fin都係好皮毛

Risk man + fin 做ibank

bss個sowk major係冇牌的
有牌個條stream課程設計上好難2nd major到

推

比dse雞睇

cs + minior stat點睇?
其實讀minior定major係咪無咩所謂
怕major太chur

收啦 成堆垃圾科

請去數下讀唒基本major required同濕鳩cc字頭仲有幾多cre
又唔係爆cred, 36cre有乜咁出奇

講到尾
cc阻頭阻勢之餘仲要全港ucore垃圾程度榜上有名

我讀果年入學會派本彩色既booklet介紹哂果幾百個common core，依家仲有無
果本野好撚哂，讀得2科但成百頁全彩
最仆街係咁本野咁colorful果堆course全部都係垃圾

bsw唔夠cred double major，最多minor

minor都幾好
滿足到興趣同專業

major phlio minor buddhism

[整合] 中大湯宿傳銷狗

真心問 CS+BBA IS點睇

hku major好多都係最多96credits，對比其他u嘅major都係少，其實啲major讀夠96credits仲可唔可以揀major啲course做free elective?咁樣應該會讀得深入返啲。